正名: 人哋叫白羅斯(Belarus)唔係白俄羅斯

一定要叫啱人哋個名

//2018年3月16日，白俄羅斯駐中華人民共和國大使館對外發佈聲明，將他們國家的正式中文譯名定為白羅斯//

Source: Wikipedia

白羅斯同俄羅斯係有分別㗎

推

點解要用支那譯名？香港不嬲叫開白俄羅斯

［冷知識］[Cup]「白紅白」旗 —— 白俄羅斯示威者的國旗

人地國家自己主動要求關支那撚事

睇英文其實真係唔明做咩會叫白俄羅斯

皮卡丘？

啲人叫慣左白俄羅斯

（好似係）

白羅斯自己嘅大使館發聲明正名，同係咪中國譯名無關

根據你嘅邏輯，香港不嬲叫開漢城，點解依家要叫首爾？

因為白俄羅斯嘅中文名係用意譯
白俄羅斯嘅白俄羅斯名的確係白色俄羅斯咁解

白俄如沉沒了 剩低 白羅斯

香港叫開叮噹，點解依家要叫多拉A夢

香港不嬲叫開菲比斯, 點解依家要叫巴菲特

仆街點接

白俄羅斯官方曾表示，他們國名的中文譯名為「白羅斯」，刪掉「俄」字。不過，白俄羅斯這個名字，其起源、以及在大部份歐洲語言，確實有「白色的俄羅斯」的意思。除非該國連其他語言也去掉這個意思，另改其他名字，否則本網頁（歐洲動態）會沿用「白俄羅斯」一詞。

Source: 歐洲動態

台灣都係叫皮卡丘
中文唔等於係蝗語

皮卡丘雖然都係因為支那市場大, 但就算要屌都係要屌任天堂奶共..

唔覺自己On9? 定以為自己好笑？
多啲用下個腦啦低收入公屋狗

原來如此

巧遇傻鳩一名 blocked

白螺絲有冇奶共先？
有就理得佢死

叫黑羅斯咪大把人撐你lo

為反而反

白羅斯警暴

White Ruthenia

首爾？

bela-rus(sia)

官方譯名都反。。。識唔識尊重兩個字點寫呀小朋友

人地國家奶共 又獨裁
香港不嬲都叫白俄羅斯
個譯音又似
中國話叫白羅斯關香港咩事

咁你不如用
精靈夢可寶
新冠病毒
都係官方要求

廣東話同中國話 跟本兩個發音
係唔係 下玩都要跟中國

新冠又反 ？ 精靈夢可寶又反？
個官方譯名
係白俄羅斯 中國外交部題出 關香港咩事

點解google map ,Wikipedia 個啲唔跟人地正名
一樣白俄羅斯

等同支那叫大家唔好叫武肺

push

推 【反守為攻】國際線極缺錢眾籌要你支持！ - 分享自 LIHKG 討論區

係白羅斯駐華大使館喎師兄
即係唔關支那事？

而家係人哋國家嘅駐支領事館要求華文圈正名返用白羅斯呢個譯名
唔係支方要求呀豬閪
仲係Belarus明明三個音節
白俄羅斯點樣發音近似呀白痴
不學無術 丟香港人架

中國駐支那外交部 關你鬼事
用番香港平時叫法啦

係Belarus駐支大使館呀盲閪
乜撚嘢中國駐支那呀
原來係戇鳩嘅

打錯 咁關你咩事

柒就柒啦dllm
人地國家駐外使館要求
就好似你要求人地嗌你香港，但人地嗌開支那香港

搵埋俾你啦

Google地圖都係白俄羅斯
可以去反映下

關去俄化咩事
佢叫白俄羅斯
同俄羅斯冇關係稼

係你自己覺得一地有關係姐

係你覺得 兩國 個名有關係
本身就係兩個名黎

人地為左同俄羅斯切割而正名

知唔知咩叫蘇聯呀 91年前果個呀

你呢條撚樣真係不學無術兼自我中心到極點

秒

辛苦你了, 我決定要好似伍淑清條八婆咁放棄佢了

根據白羅斯大使館的說法，要求中文世界「正名」是因為會與俄羅斯發生混淆。不過中俄戰略協作高端智庫常任理事王海運認為，這背後恐怕還是「去俄化」思維，「跟哈薩克等中亞一些國家把語言中的俄文字母改成拉丁字母，是同一個道理」

白羅斯使館聲明節錄：
事實上，漢語中「白俄羅斯」這個錯誤的國名，使很多人懷疑對方說的到底是哪個國家。幾乎每個曾在中國留學過或工作過的白俄羅斯人都至少一次必須解釋過說，我們國家並不是俄羅斯的一部分，也不是俄羅斯的某個區域，更是沒有「黑俄羅斯」這樣的國家。

聯合國正式文件和我國憲法載明，我國正式名稱為「Republic of Belarus」或「Belarus」。從語言和語義的角度來講，要把我國名稱翻成中文的話，那就應該用「白羅斯」這個詞，即把現在的名稱去掉「俄」字。這樣就不會把我國和俄羅斯聯邦混為一談。

打返英文囉
又唔係唔識

精靈寶可夢
Xiang Gang
金拱門

唔洗理樓豬，繼續叫白俄羅斯🇧🇾

點解普魯士(Prussia)唔叫普羅斯

叫白俄羅斯幾好，突顯到係俄佬隔離

有朝一日佢地成功革命，要求到先會改叫法

應該叫"P-俄羅斯"

我都係咁話

去俄化
即係以前韓國去中國化
漢城改名首爾
應該要尊重

陳國邦
李斯(Silly)

咁你又話咩叫白俄羅斯幾好呀

突顯到喺隔離

White Russia

其實羅斯呢個名本身就有，係一千年前基輔羅斯嘅正式國名。只係學者為咗容易分辨就將人哋首都個名加落去。原理同東羅馬/拜占庭帝國一樣，實際正式依然係叫羅馬帝國。

白羅斯本身都係羅斯嘅後代，咁改有咩問題？

其實個source有問題 唔知信唔信得過
就算聯合國都係繼續叫belarus做白俄羅斯

上google search 好多中國官方網站
甚至白俄駐華大使既官方網站
其實都仲係稱呼"白俄羅斯"駐華大使

今時今日仲叫中共做呀爺的人，
同仲叫差佬做PoPo的人，一樣咁低能.

有咩好嗌
人地自己國家講左想叫白羅斯
上面條友就死雞撐飯蓋

香港政府夠奶共
所以香港人抵死
Belarus個背景同香港勁似
都係有共產大國嘅干預
選舉完之後個總統聲稱有80%投佢 跟住大規模示威
依個禮拜嘅場面仲恐怖過上年香港加埋 仲要俾人斷埋網
你叫人白俄羅斯咪等於人哋叫你中國香港人咁囉

懶得去刪多餘部份就quote咗，sor9ly囉

不過中俄戰略協作高端智庫常任理事王海運認為，這背後恐怕還是「去俄化」思維，「跟哈薩克等中亞一些國家把語言中的俄文字母改成拉丁字母，是同一個道理」

講緊呢段

我係指呢種人
sorry

但係中國同台灣都冇跟

StandwithBelarus 白羅斯

人地奶共囉
咁都唔明

new zealand 叫自己做新西蘭又跟唔跟先

唔通有一日中國話英文要改做Zhongguo，其他國家就要跟?

咁迪羅斯又係咩黎?

c羅納爾多 d friend

股神菲比斯都唔識?

俄羅斯都可以改返做羅斯，本身都唔應該有「俄」。

7.7

任何國家機構都冇權改人地用其他語言稱呼你嘅國家名、地名、人名。因為人地有權用自己嘅方式講自己嘅語言。

例子：星架玻、象牙海岸、獅子山共和國、Peking、Canton 、維珍尼亞、密西根

你傳媒、官方局跟我明白，但普通人應該有自由選擇。

德國：德文係 Deutschland, 英文係 Germany, 法文係 Allemagne. 如果有一日德國官方發癲要全世界跟佢叫 Deutschland， 我相信英法語系人冇人會理9佢。

其實用返俄文讀Russia
先會有個「俄」字音出黎
用德文/英文 讀返普魯士個名 唔會有呢個音

唔係最近嘅事，2019年1月已經改咗，
但維基有強國人反對改名，所以仍然係歷史名稱，海參崴都係。

皮卡丘

兒登仔式雙重標準

不能類比，德國駐英國、香港領事館都係對外用Germany。
其實最不知恥嘅係China，根本個名係外國人改嘅，但就當作自己國名。

你試下讀快d
讀快d 咪似囉
7頭

佢地可能仲叫緊漢城而唔係首爾

Be la rus

你應該小兒麻痺發音唔準 我唔怪你

贊成改名白羅斯
其實係以前共產主義極盛既俄羅斯
會形容一批無被赤化既俄羅斯人做白俄
改左名唔會有呢個混淆

但個政府獨裁 叫白羅係佢地單方面獨裁決定
叫返白俄唔係仲好咩 可以激嬲佢地

Feel到你腦麻痺 亂講野
我原諒你

悉尼 雪梨

6月9日 我去唔到

都係唔同垃圾討論好啲

其實我係因為佢果句
要尊重官方
我先反駁佢地

其實叫白俄 白羅斯
我都冇所謂

但係一官方就要尊重
咁我地咪要話自己係中國 香港

咁好多兒登仔 都自我中心啦
唔聽官方講

岩啦 我都習慣同乞衣保持一段距離既

Post我就唔share喇

即係你認同berlarus 政府啦

係 同呢啲人討論真係哂鳩氣
同立場無關 係個邏輯出哂事

拉

我都覺得好矛盾
明明講緊同白俄人企喺同一陣線
但呢方面又話尊重白俄獨裁政府既決定正名白羅斯 係咪無腦

人哋國民都話出親國都要同人解釋自己唔係從屬於俄羅斯好麻煩
亦唔想俾人當係俄羅斯人
偏偏你呢啲陰陽人就要強姦白羅斯人民嘅意願

叫比拉華斯咪算囉

好撚勁喎 隔空感應到belarus 全國人民既思想

如果大家都叫咗俄羅斯做羅斯呀
咁我咪叫白俄羅斯做白羅斯囉

但佢目的係想去俄化
值得支持

唔講真係唔知
早兩年我去東歐backpack
係hostel撞到兩個鬼妹話嚟自Belarus
我諗左好耐係邊個國家 用google一search先知邊到嚟
個陣我仲同佢地講香港譯佢地做white russia
佢地有啲尷尬唔知笑好定喊好

咁佢要改埋自己國名個Rus先去到
Belarus拆字
Bela係佢地語言既白
Rus係俄
改啲唔改啲無用

香港幾時有譯過佢地做white Russia
如果只係你個圈子啲人唔識白俄亂鳩咁譯就唔好話係成個香港都係啦

Push

我係想講中文譯佢地做白俄羅斯
所以佢講Belarus我第一時間反應唔到
我緊係知英文無人譯佢地做white russia啦
純粹想講我比中文名誤導左 一時之間諗唔起Belarus係中文入面係邊個國家

白羅斯, 真心聽唔慣

索羅斯啲fd

推呀仲有好多人叫錯緊

big brain

5毛 分化撚 屌你老母 blocked

精靈寶可夢。。

由細到大叫開既野好難轉

正名完之後係咪可以光復香港或者白俄羅斯，建議出少d冇撚用嘅正名文

其實中文冇誤導你
Belarus本身的確係白色俄羅斯咁解
白俄羅斯係好多其他語言嘅名都係白色俄羅斯

至於俄羅斯,羅斯, 定係羅剎國
只係翻譯上嘅問題

至於白俄羅斯點解中文要正名白羅斯
好明顯就係唔想俾人以為同俄羅斯有關係

既然俄羅斯用咗俄羅斯個譯名
白俄羅斯咪用羅斯
如果羅斯個名俾其他人用埋
咁咪用白羅剎

真架？哇屌呢個post今日學到好多野
白羅剎好撚型（好中二病）喎，而且係佛教嘅鬼神嚟
都係唔好立亂用好啲

所以以後叫返Belarus唔使煩

羅斯同俄羅斯唔係互通㗎咩
白俄羅斯同白羅斯咪同一樣嘢
如果單純以翻譯嘅角度嚟睇
梗係嗌白羅斯合理好多